{
    "% of the amount.": "수량: %",
    "%d of %d multisig": "%d의 %d 멀티시그",
    "%d to %d": "%d 부터 %d",
    "%s bits (%s bits/px)": "%s 비트 (%s 비트/픽셀)",
    "%s bytes": "%s 바이트",
    "%s chars": "%s 자",
    "%s removed.": "%s 제거되었습니다.",
    "%s: loaded!": "%s: 로드됨!",
    "(Experimental)": "(실험적 기능)",
    "(watch-only)": "(잔액조회 전용)",
    "12 words": "12단어",
    "24 words": "24단어",
    "About": "기본 정보",
    "Accept assumption?": "가정을 수락하시겠습니까?",
    "Account": "계정",
    "Account #0 would be assumed": "계정 #0이 가정됩니다",
    "Account Index": "계정 인덱스",
    "Add or change wallet passphrase?": "패스프레이즈를 추가하거나 변경하시겠습니까?",
    "Additional entropy from camera required for %s": "%s 에 필요한 카메라의 추가 엔트로피",
    "Address": "주소",
    "Align camera and backup plate properly.": "카메라와 보조 플레이트를 올바르게 정렬하십시오.",
    "Anti-glare mode": "눈부심 방지 모드",
    "Appearance": "디스플레이",
    "Are you sure?": "계속하시겠습니까?",
    "BGR Colors": "BGR 색상",
    "BIP39 Mnemonic": "BIP39 니모닉",
    "Back": "뒤로",
    "Back to Menu": "메뉴로 돌아가기",
    "Backup Mnemonic": "니모닉 백업",
    "Bad signature": "잘못된 서명",
    "Base64 Password": "Base64 비밀번호",
    "Baudrate": "Baudrate",
    "Binary Grid": "이진수 그리드",
    "Border Padding": "테두리 여백",
    "Brightness": "밝기",
    "Buttons": "버튼",
    "Buttons Debounce": "버튼 바운스 방지",
    "Capture cancelled": "캡처 취소됨",
    "Change": "잔돈",
    "Change theme and reboot?": "테마를 변경하고 재부팅하시겠습니까?",
    "Change:": "잔돈:",
    "Changes will last until shutdown.": "변경 사항은 종료될때까지 유지됩니다.",
    "Check SD Card": "SD카드 확인",
    "Check that address belongs to this wallet?": "해당 주소가 이 지갑에 속하는지 확인하시겠습니까?",
    "Checked %d addresses with no matches.": "일치하는 주소가 없는 %d 개를 확인했습니다.",
    "Checking for SD card…": "SD 카드 확인 중…",
    "Confirm Tamper Check Code": "탬퍼 체크 코드 확인",
    "Convert Datum": "날짜 변환",
    "Could not determine change address.": "변경 주소를 확인할 수 없습니다.",
    "Create QR Code": "QR 코드 생성",
    "Create QR code from text?": "문자 메시지로 QR 코드를 만드시겠어요?",
    "Created:": "생성됨:",
    "Current Tamper Check Code": "현재 탬퍼 체크 코드",
    "Custom QR Code": "사용자 지정 QR 코드",
    "Custom Text": "사용자 텍스트",
    "Customize": "사용자 정의",
    "Customizing your wallet will generate a new Key and unload the Descriptor.": "지갑을 사용자 정의하면 새 키가 생성되고 설명자가 언로드됩니다.",
    "Cut Depth": "Cut Depth",
    "Cut Method": "Cut Method",
    "Datum Tool": "Datum Tool",
    "Decimal": "10진수",
    "Decrypt?": "복호화하시겠습니까?",
    "Default Wallet": "지갑 기본설정",
    "Delete this file?": "이 파일 삭제?",
    "Depth Per Pass": "Depth Per Pass",
    "Derivation Path": "파생 경로",
    "Derive BIP85 entropy?": "BIP85 엔트로피를 유독하시겠습니까?",
    "Descriptor Addresses": "디스크립터 주소",
    "Device Tests": "장치 테스트",
    "Display": "디스플레이",
    "Do not power off, it may take a while to complete.": "전원을 끄지 마십시오. 완료하는 데 시간이 걸릴 수 있습니다.",
    "Done Converting": "변환 완료",
    "Done?": "완료되었습니까?",
    "Double mnemonic": "이중 니모닉",
    "Driver": "드라이버",
    "Empty": "비어 있음",
    "Enable?": "활성화?",
    "Encrypt": "암호화하다",
    "Encrypted": "암호화 후 저장",
    "Encrypted QR Code": "암호화된 QR 코드",
    "Encrypted mnemonic stored with ID:": "암호화된 니모닉을 다음 아이디와 함께 저장했습니다:",
    "Encrypted mnemonic was not stored": "암호화된 니모닉을 저장하지 못했습니다",
    "Encryption": "암호화",
    "Encryption Mode": "암호화 모드",
    "Enter %d BIP39 words.": "%d개의 BIP39 단어를 입력하십시오.",
    "Enter a 6+ characters Tamper Check Code": "6자 이상의 탬퍼 체크 코드를 입력하세요",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic as a number from 1 to 2048.": "BIP39 니모닉의 각 단어를 1에서 2048 사이의 숫자로 입력하십시오.",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic as a number in hexadecimal from 1 to 800.": "BIP39 니모닉의 각 단어를 1에서 800 사이의 16진수 숫자로 입력하십시오.",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic as a number in octal from 1 to 4000.": "BIP39 니모닉의 각 단어를 1에서 4000 사이의 8진수 숫자로 입력하십시오.",
    "Enter each word of your BIP39 mnemonic.": "BIP39 니모닉의 각 단어를 입력하십시오.",
    "Erase User's Data": "사용자 데이터 지우기",
    "Erasing user's data…": "사용자 데이터 삭제 중…",
    "Error:": "오류:",
    "Esc": "Esc",
    "Explore files?": "파일을 탐색하시겠습니까?",
    "Export Addresses": "주소 내보내기",
    "Exporting %s to SD card…": "%s 을 (를) SD 카드로 내보내는 중…",
    "Extended Public Key": "XPUB 내보내기",
    "Factory Settings": "공장 초기 설정",
    "Failed gathering camera entropy": "카메라 엔트로피 수집 실패",
    "Failed to convert": "변환 실패",
    "Failed to decrypt": "복호화에 실패했습니다",
    "Failed to load": "로드 실패",
    "Failed to store mnemonic": "니모닉을 저장하지 못했습니다",
    "Fee:": "수수료:",
    "Feed Rate": "Feed Rate",
    "Filename": "파일명",
    "Filename %s exists on SD card.": "%s 파일명이 SD카드에 이미 존재합니다.",
    "Fill the flash with entropy from camera?": "카메라의 엔트로피로 플래시를 채우시겠습니까?",
    "Filling Flash": "플래시 채우기",
    "Fingerprint unset in PSBT": "PSBT에서 지문이 설정되지 않았습니다",
    "Flash Map": "플래시 맵",
    "Flash Tools": "플래시 도구",
    "Flash filled with camera entropy": "카메라 엔트로피로 가득 찬 플래시",
    "Flute Diameter": "플루트 직경",
    "Free:": "여유 공간:",
    "From Storage": "저장공간에서 불러오기",
    "Fully erase your SD card in another device to ensure data is unrecoverable": "다른 장치에서 데이터 복구가 불가능하도록 SD카드를 완전히 지우십시오",
    "Generate Mnemonic": "니모닉 생성",
    "Go": "선택",
    "Good entropy": "엔트로피가 충분합니다",
    "Hardware": "하드웨어",
    "Head type": "헤드 종류",
    "Hex Public Key:": "16진수 공개키:",
    "Hexadecimal": "16진수",
    "Hide Mnemonics": "니모닉 숨기기",
    "High fees!": "수수료가 높습니다!",
    "ID": "ID",
    "ID already exists": "아이디가 이미 존재합니다",
    "If your device display does not work after this change, it will automatically reboot with previous settings after 5 seconds.": "이 변경 후에도 장치 디스플레이가 작동하지 않으면 5초 후에 이전 설정으로 자동으로 재부팅됩니다.",
    "Index": "인덱스",
    "Inputs (%d):": "Input (%d):",
    "Insufficient entropy!": "엔트로피가 충분하지 않습니다!",
    "Invalid Tamper Check Code": "유효하지 않은 탬퍼 체크 코드",
    "Invalid address": "주소가 잘못되었습니다",
    "Invalid derivation path": "잘못된 파생 경로",
    "Invalid mnemonic length": "니모닉 길이가 잘못되었습니다",
    "Invalid wallet:": "지갑이 잘못되었습니다:",
    "Invert": "반전",
    "Inverted Colors": "반전된 색상",
    "KEF Encrypted": "KEF 암호화됨",
    "Key": "키",
    "Key was not provided": "키가 제공되지 않았습니다",
    "Krux Printer Test QR": "Krux 프린터 테스트 QR",
    "LCD Type": "LCD 유형",
    "Language": "언어",
    "Leave blank if you'd like Krux to pick a valid final word": "마지막 단어를 Krux가 선택하도록 하려면 비워두십시오",
    "Left": "왼쪽",
    "Length:": "길이:",
    "Line Delay": "줄 지연",
    "Line:": "줄:",
    "List Addresses": "주소 목록",
    "Load Mnemonic": "니모닉 불러오기",
    "Load Wallet": "이대로 불러오기",
    "Load a trusted wallet descriptor to view addresses?": "주소를 보기위해 신뢰할 수 있는 월렛 디스크립터를 불러오시겠습니까?",
    "Load from SD card": "SD카드에서 불러오기",
    "Load from SD card?": "SD카드에서 불러오시겠습니까?",
    "Load from camera": "카메라로 불러오기",
    "Load?": "불러오시겠습니까?",
    "Loading Camera…": "카메라 로드 중…",
    "Loading change addresses…": "변경 주소 로드 중…",
    "Loading printer…": "프린터 로드 중…",
    "Loading receive addresses…": "수신 주소 로드 중…",
    "Loading…": "로드 중…",
    "Locale": "언어 설정",
    "Location": "기본 저장소",
    "Medium": "중간",
    "Message": "메시지",
    "Message:": "메시지:",
    "Miniscript": "미니스크립트",
    "Mirror X Coordinates": "미러 X 좌표",
    "Missing signature file": "서명 파일이 누락되었습니다",
    "Mnemonic": "니모닉",
    "Mnemonic XOR": "니모닉 XOR",
    "Mnemonic and passphrase will be kept.": "니모닉과 암호는 유지됩니다.",
    "Modified:": "수정되었습니다:",
    "Native Segwit - 84 would be assumed": "네이티브 세그윗 - BIP84를 적용합니다",
    "Network": "네트워크",
    "New Mnemonic": "새로운 니모닉",
    "New firmware detected.": "새로운 펌웨어가 감지되었습니다.",
    "No": "아니요",
    "No Passphrase": "패스프레이즈 없음",
    "Not enough rolls!": "주사위 횟수가 충분하지 않습니다!",
    "Numbers": "시드문구 순번",
    "Octal": "8진수",
    "Other Formats": "기타 형식",
    "Overwrite?": "덮어쓰시겠습니까?",
    "PAGE to toggle brightness": "밝기를 전환하는 PAGE",
    "PBKDF2 iter.": "PBKDF2 iter.",
    "Paint punched dots black so they can be detected.": "카메라가 감지할 수 있도록 펀치된 점을 검게 칠하십시오.",
    "Paper Width": "종이 너비",
    "Part": "파트",
    "Part M of N": "N의 파트 M",
    "Part Size": "파트 사이즈",
    "Passphrase": "패스프레이즈",
    "Password Length": "비밀번호 길이",
    "Path mismatch": "경로 불일치",
    "Pattern detected!": "패턴이 감지되었습니다!",
    "Permanently remove all stored encrypted mnemonics and settings from flash?": "저장된 모든 니모닉 및 설정값을 영구적으로 제거하시겠습니까?",
    "Persist": "저장",
    "Pixels deviation index:": "픽셀 편차 지수:",
    "Plaintext QR": "일반텍스트 QR",
    "Please load a wallet output descriptor": "지갑 출력 디스크립터를 불러오십시오",
    "Plunge Rate": "침수율",
    "Policy Type": "정책 유형",
    "Poor entropy!": "엔트로피가 부족합니다!",
    "Power": "출력",
    "Press PAGE to cancel.": "PAGE로 취소.",
    "Press PAGE to toggle mode": "모드를 전환하려면 PAGE를 누르세요",
    "Print Test QR": "QR 테스트 인쇄",
    "Print Tinyseed?": "Tinyseed를 인쇄하시겠습니까?",
    "Print as QR": "QR로 인쇄",
    "Print as QR?": "QR로 인쇄하시겠습니까?",
    "Print?": "인쇄하시겠습니까?",
    "Printer": "프린터",
    "Printer Driver not set!": "프린터 드라이버가 설정되지 않았습니다!",
    "Printing…": "출력중…",
    "Proceed anyway?": "계속하시겠습니까?",
    "Proceed?": "계속하시겠습니까?",
    "Processing…": "처리 중…",
    "Provably unspendable": "충분히 사용할 수 없음",
    "QR Code": "QR 코드",
    "QR Label": "QR 라벨",
    "Quantity": "수량",
    "RX Pin": "RX 핀",
    "Reboot": "종료",
    "Receive": "받기",
    "Region:": "지역:",
    "Remove %s?": "%s을 제거하시겠습니까?",
    "Remove Mnemonic": "니모닉 제거",
    "Remove firmware files from SD Card?": "SD카드에서 펌웨어 파일을 제거하시겠습니까?",
    "Res. - Format": "Res. - 형식",
    "Restore factory settings and reboot?": "공장 설정을 복원하고 재부팅하시겠습니까?",
    "Result": "결과",
    "Return to QR Viewer": "QR 뷰어로 돌아가기",
    "Review Again": "다시 검토",
    "Review scanned data, edit if necessary": "스캔된 데이터를 검토하고 필요한 경우 수정하십시오",
    "Right": "오른쪽",
    "Roll dice at least %d times to generate a mnemonic.": "니모닉을 생성하려면 주사위를 최소 %d번 굴리십시오.",
    "Rolls distribution:": "주사위값 분포:",
    "Rolls:": "주사위 횟수:",
    "Rotate 180°": "180° 회전",
    "SD card": "SD카드",
    "SD card not detected.": "SD카드가 감지되지 않았습니다.",
    "SHA256 of rolls:": "주사위의 SHA256:",
    "SHA256 of snapshot:": "SHA256 스냅샷:",
    "Save QR Image to SD Card": "QR 이미지를 SD카드에 저장",
    "Save to SD card": "SD카드에 저장",
    "Save to SD card?": "SD카드에 저장하시겠습니까?",
    "Saved to SD card:": "SD카드에 저장됨:",
    "Scale": "스케일",
    "Scan Address": "주소 스캔하기",
    "Scan BIP39 Passphrase": "BIP39 패스프레이즈 스캔하기",
    "Scan Key QR Code": "비밀번호 QR 스캔",
    "Scanning words 1-12 again": "1번째부터 12번째 단어를 스캔 중입니다",
    "Scanning words 13-24": "13번째부터 24번째 단어를 스캔 중입니다",
    "Screensaver Time": "화면보호기 시간",
    "Script Type": "지갑 형식",
    "Security": "보안",
    "Self-transfer or Change (%d):": "본인주소 전송 또는 잔돈 (%d):",
    "Self-transfer:": "자가 이체:",
    "Set a tamper check code first": "먼저 탬퍼 체크 코드를 설정하세요",
    "Settings": "설정",
    "Settings stored internally on flash.": "설정은 플래시에서 내부적으로 저장됩니다.",
    "Settings stored on SD card.": "SD 카드에 저장된 설정.",
    "Shannon's entropy:": "Shannon의 엔트로피:",
    "Show Datum": "대추 표시",
    "Shutdown": "종료",
    "Shutdown Time": "자동 종료시간",
    "Shutting down…": "종료 준비 중…",
    "Sign": "서명하기",
    "Sign to QR code": "QR코드로 내보내기",
    "Sign to SD card": "SD카드로 내보내기",
    "Sign?": "서명하시겠습니까?",
    "Signature:": "서명:",
    "Signed Message": "서명된 메시지",
    "Signed PSBT": "서명된 PSBT",
    "Signing…": "서명…",
    "Single-sig": "단일서명",
    "Size:": "크기:",
    "Some checks cannot be performed.": "일부 검사를 수행할 수 없습니다.",
    "Some nodes are not hardened:": "일부 노드가 경화되지 않습니다:",
    "Spend (%d):": "Spend (%d):",
    "Spend:": "지출:",
    "Standard mode": "표준 모드",
    "Static": "Static",
    "Stats for Nerds": "전문가를 위한 통계",
    "Store on Flash": "플래시 메모리에 저장",
    "Store on SD Card": "SD카드에 저장",
    "Strength": "강력",
    "Strong": "강한",
    "Swipe to change mode": "모드를 변경하려면 화면을 옆으로 쓸어내리세요",
    "TC Flash Hash": "TC Flash Hash",
    "TC Flash Hash at Boot": "부팅 시 플래시 탬퍼 확인 해시",
    "TOUCH or ENTER to capture": "터치하거나 엔터를 눌러 캡처하십시오",
    "TOUCH or ENTER to install.": "설치하려면 터치하거나 입력하세요.",
    "TR internal key": "TR 내부 키",
    "TX Pin": "TX 핀",
    "Tamper Check Code": "탬퍼 체크 코드",
    "Tamper check code set successfully": "탬퍼 검사 코드가 성공적으로 설정되었습니다",
    "Tamper check codes do not match": "탬퍼 검사 코드가 일치하지 않습니다",
    "Test Suite": "테스트 스위트",
    "Test Suite Results": "테스트 제품군 결과",
    "Test:": "Test:",
    "Text": "텍스트",
    "Theme": "테마",
    "Thermal": "Thermal",
    "To ensure data is unrecoverable use Wipe Device feature": "데이터 복구가 불가능하도록 장치 전체지우기 기능을 사용하십시오",
    "Toggle Brightness": "밝기 전환",
    "Tools": "도구",
    "Touch Threshold": "터치 민감도",
    "Touchscreen": "터치스크린",
    "Try more?": "더 하시겠습니까?",
    "Type BIP39 Passphrase": "BIP39 패스프레이즈 입력",
    "Type Key": "비밀번호 입력",
    "Undo": "실행 취소",
    "Unit": "단위",
    "Update KEF ID?": "KEF ID를 업데이트하시겠습니까?",
    "Update QR Label?": "QR 레이블을 업데이트하시겠습니까?",
    "Upgrade complete.": "업그레이드가 완료되었습니다.",
    "Use a black background surface.": "검은색 배경 화면을 사용하십시오.",
    "Use camera's entropy to create a new mnemonic": "카메라의 엔트로피를 사용하여 새로운 니모닉을 생성하십시오",
    "Use current value?": "현재 수치",
    "Use default Mode?": "기본 모드를 사용하시겠습니까?",
    "Use default PBKDF2 iter.?": "기본 PBKDF2 반복문을 사용하십시오.?",
    "Use fingerprint as ID?": "지문을 신분증으로 사용하시겠어요?",
    "Used:": "이미 사용됨:",
    "User's Data": "사용자 데이터",
    "Value %s out of range: [%s, %s]": "%s는 [%s, %s] 범위를 벗어났습니다",
    "Verifying…": "확인…",
    "Version": "버전",
    "Via Camera": "카메라",
    "Via D20": "20면체 주사위",
    "Via D6": "일반 주사위",
    "Via Manual Input": "직접 입력",
    "Via Words": "니모닉 단어 입력",
    "Visible Label": "표시 레이블",
    "Wait for the capture": "캡처될때까지 기다리십시오",
    "Wallet": "지갑 설정",
    "Wallet Descriptor": "지갑 디스크립터",
    "Wallet output descriptor": "지갑 출력 디스크립터",
    "Wallet output descriptor loaded!": "지갑 출력 디스크립터가 로드되었습니다!",
    "Wallet output descriptor not found.": "지갑 출력 디스크립터를 찾을 수 없습니다.",
    "Warning:": "경고:",
    "Weak": "약한",
    "Word %d": "%d 단어",
    "Word Numbers": "단어 번호(1-2048)",
    "Words": "시드문구",
    "XOR Result": "XOR 결과",
    "XOR With": "XOR With",
    "XOR current mnemonic with another one? (passphrase and descriptor will be discarded)": "다른 XOR 전류 니모닉? (패스프레이즈와 디스크립터가 폐기됩니다)",
    "Yes": "예",
    "Zoomed mode": "확대 모드",
    "binary:": "바이너리:",
    "failed:": "실패",
    "from HEX": "16진수부터",
    "from base32": "base32에서",
    "from base43": "base43에서",
    "from base64": "base64에서",
    "from hex": "16진수부터",
    "from utf8": "utf8에서",
    "is a valid address!": "는 유효한 주소입니다!",
    "shift case": "시프트 케이스",
    "success rate:": "성공률:",
    "swipe": "스와이프",
    "text:": "텍스트:",
    "to HEX": "16진수로",
    "to base32": "base32로",
    "to base43": "to base43",
    "to base64": "base64로",
    "to hex": "16진수로",
    "to utf8": "utf8로",
    "unknown": "알 수 없음",
    "was NOT FOUND in the first %d addresses": "첫 번째 %d개의 주소에서 찾을 수 없습니다"
}